{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_017610",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백룡사"
    },
    "text": "白竜寺\\n\n慶尚北道醴泉郡醴泉邑富南里\\n\nこの寺は、韓国仏教太古宗に所属しています。発掘された遺物から判断すると、新羅末期や高麗初期に創建されたと推測されています。創建当初から長い間、この寺は金鼓寺と呼ばれ、水道道場で有名な僧たちが行き交っていたそうです。そのため、近くには「王僧洞」という地名が残っています。また、この寺で祈ると息子が生まれるという俗説も伝えられています。ただし、創建以降の詳しい歴史は伝わっておらず、1964年3月に法輪が法堂を新しく建て、そこに石仏を3つ祀り、寺の名前を現在の白龍寺に変えました。1968年には、清巌が法堂を修復し、寮2棟を建てています。今では、法堂と寮2棟が現存する建物です。遺物としては、石仏が3つあります。これらの仏像は、法堂内で並んで祀られていますが、本来は別々に祀られていました。中央と左側の仏像は、高麗初期に作られたものであり、右側のものは菩薩像です。この菩薩像は、新羅末期や高麗初期に作られたものであり、寺の歴史を推定する上で重要な手がかりとなります。また、丸い形の台石と一部が破損した光背もあります。",
    "QA": [
        {
            "question": "白竜寺はどの宗派に所属していますか？",
            "answer": "白竜寺は韓国仏教太古宗に所属しています。"
        },
        {
            "question": "白竜寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "発掘された遺物から判断すると、新羅末期や高麗初期に創建されたと推測されています。"
        },
        {
            "question": "白竜寺は以前は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "創建当初から長い間、この寺は金鼓寺と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "白竜寺の近くにある地名は何ですか？",
            "answer": "白竜寺の近くには「王僧洞」という地名があります。"
        },
        {
            "question": "白竜寺で祈ると何が起こると言われていますか？",
            "answer": "白竜寺では、祈ると息子が生まれるという俗説が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "白竜寺にはどんな遺物がありますか？",
            "answer": "白竜寺には石仏が3つあります。中央と左側の仏像は、高麗初期に作られたものであり、右側のものは菩薩像です。また、丸い形の台石と一部が破損した光背もあります。"
        },
        {
            "question": "白竜寺の建物には何が現存していますか？",
            "answer": "現在、白竜寺には法堂と寮2棟が現存しています。"
        },
        {
            "question": "白竜寺の寺名はいつ変更されましたか？",
            "answer": "1964年3月に法輪が法堂を新しく建て、そこに石仏を3つ祀り、寺の名前を現在の白龍寺に変えました。"
        },
        {
            "question": "白竜寺の歴史については詳しいことがわかっていますか？",
            "answer": "創建以降の詳しい歴史は伝わっておらず、不明な部分があります。"
        },
        {
            "question": "白竜寺の菩薩像は何時代のものですか？",
            "answer": "白竜寺の菩薩像は、新羅末期や高麗初期に作られたものです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 350,
        "QA": 394
    }
}